自學整左隻網上card game

係手機玩過一隻叫dungeon cards既game，覺得幾好玩，所以都想整隻自己嘅game同人分享。

隻game叫卡牌地城，圖像，遊戲機制，寫code 全部都一腳踢，明顯有好多地方未做得好，希望大家俾意見我慢慢改善。

重點想角色同技能之間互相有combo，應認返每個地城既特點再揀返岩用既技能同角色。

P版推唔到

幾上癮

推創意

多謝大家支持
有咩意見歡迎大家指點下

玩咩架

主要係不斷咁搵方法攻略地城
同慢慢解開地城入面既故事

有方向鍵控制更好
同字太細

改左font同較大左font size

推

如果有音效做好

玩落有少少似dungeon cards溝dungeon maker
我覺得OK

Bug 咗蠻族之城
最後一隻Boss卡住

用咗空間裂縫都過唔到

個pool派卡既時候計漏少3張怪物卡
hotfix左了 sorry巴打

可唔可以整新角色：機械人A－1
A－1會不斷進化，每次行走一步，將額外提升一點生命及攻擊（可不斷疊加）
等級1：生命10－攻擊7
機械只要獲得能源，便能獲得永生

btw 巴打個黑騎士頭盔依家咁計好似太屈
依家係 角色血 + 武器 - 敵人攻擊力 + 黑騎士回血 > 0, 就唔計死
應該會改做 角色血 + 武器 - 敵人攻擊力 > 0, 先計返黑騎士回血

見你咁配技好似太屈

幾好玩

見你咁有心，就黎評下，當然你岩岩先開始run，有好多野可能你有諗過
呢種game定位係打發下時間之餘，因為game既性質要重複去挑戰，所以唔令人悶係好重要，仲有如果強度平衡做得唔夠好一定收皮
而目前既野太單一，有幾個點令我玩左7－8次就唔想玩落去，另外有野可以慢慢完善個system

1）有d位係冇可能過到，例如隻獅王24血，我血得18滴，即係我至少要有把＋6武器，但要維持滿血同有武器好難，好多時打boss前都有怪，就算我滿血滿武器去打都冇可能得
2）打怪既誘因好低，冇錯既話打怪會得到同怪物血量相等既金錢，但金錢周圍都有得執，我如果唔係一定要攞某樣野，我一定唔會打怪，呢個問題同上一個問題有關，我入下一層係滿血滿武器，如果一打我就會扣武器，之後d武器都唔會補得滿，造成只要我一打左怪，到boss關就一定冇可能過到
3）武器數值計法唔係幾好，如果我拎住+5攞+4都係冇意義，然後boss前比三四回合我執武器我都係唔夠打，係咪攞完會疊加比較好？即係變+9咁，咁樣我想比較想有意欲去斬怪又唔會下下避怪，到最後都係唔夠boss打
4）冇一種衝關既感覺，呢樣野幾易解決，係界面同我講仲有幾奈打boss，同埋依家層數係幾多，會令我想打高層d，同埋血武預算上有掌握d
5）浪費左咁辛苦設計出黎既怪，特別既怪可以比d技能佢，呢個令我諗起魔塔打巫師，如果2隻巫師係左右，中間會有結界，通過會扣血（可以x點血／50％血，睇你怪力強度定位），當然仲要加番怪物圖鑑比玩家refer番，咁樣玩家對你設計既怪印象都深好多，可玩性亦大增
6）打怪有寶物跌會比較好，可唔可以係存某種碎片換額外技能／裝備（當場有效）？
7）金錢係當場既定位好冇用，我建議可以加商店卡係三條路之中，入去會有三種隨機既野買，可能係回滿血、三回內不受傷害、可選擇使用而令時間回溯x回合既道具、等等
8）增加道具欄、主動技能之類（依家係被動技能）
9）粒烈鷹蛋＋＄100真係好怪，倒不如x回合後孵化，可以幫玩家打怪／回血
10）可以增加遇到npc有quest之類，形式可以好多種慢慢諗

另外想問下：
你用咩progame咩code去整game？學左幾奈？
我都好鍾意數位圖！你係點整既？
d野係咪100％隨機出？有冇背後機制令玩家唔會點行必死？

巴打多謝你俾左咁多意見我
1. 打怪其實係會減低下一次見到boss既血，打越強既怪物，boss就會扣更多血。boss會有最低血量。個idea類似係你殺哂前面卒仔消耗左地城既勢力，boss就自然會弱。但個機制可能冇寫清楚，下次整返個tutorial先
2. 同上，選擇去執咩牌應該係睇揀左咩角色同技能，再配返自己既玩法
3. 武器有技能變成疊加，但係唔整個最大攻擊力cap就冇左限制，大家都只係會狂執武器
4. 依個講得幾岩，起碼都加條bar係隔離俾人知去到邊，其實係想用故事去帶動，好似dark soul咁想知故事講咩就鑽研，想輕鬆玩就輕鬆玩
5. 多樣化同怪物圖鑑，仲有執到既寶物圖鑑都係想做既野，但無奈返完正職時間已經唔多，唯有慢慢加
6. 打怪既意義同1，但只係for今次run既技能，好似slay the spire relic咁其實都好好，希望黎緊有時間做
7. 金錢一開始個定位係場外用，商店其實係原意好好，但要花太多時間整
8. 同6
9. 本來寶物係真係有特殊效果，但最後design左黎係場外推故事既圖鑑，但好似你咁講變返做relic，場內有效果都係一個唔錯既選擇
10. 返而唔想咁複雜住，個人能力有限

language其實我係用react js 自學左年零左右
圖我用一個叫pixel studio整，係電腦同電話都有得用
每個dungeon每一次都有一個pool，數值上都有一個range，但boss就係有固定血量，特別既物品都有固定數值

1同3仲有d保留
1）打一隻怪成本好高，我點知個boss幾時先變到最弱同埋我打怪付出可能仲高過打boss

3）咁你可能要調高出現武器既數值，點解我會話打怪成本好高呢？例如去到獅王既層數，d怪已經平均7-9血，而我執既武器多數係5-6左右，如果我打一隻怪，我必須食多一個回血，再執多一把武器先變番我本來既數值，仲未計成日打boss前都有怪，變左冇30血以上都冇可能過到既情況，已經唔係升1-2lv可以解決到，結果我遇到怪都係盡量避，因為我唔知後面有幾多補品/ 武器

學左一年幾就做到game都幾勁
有update可以再幫手試

岩岩開左武器珍藏家，流暢度高好撚多
你不如都係直接set做default啦

又幾撚好玩喎
啱啱玩咗成粒鐘 應該每日都會開嚟玩下

你咁講都有道理
可能再之後俾個好簡約indicator俾人知道boss既實力，
好似boss仲係好強就紅色，boss俾人削弱就綠色咁

留個TG交流下

1）想問下唔洗cookies history 係咪就唔會無Save？
2）打打下怪出咁去會點？要由0重新打過？

好玩 支持

1. 係呀，同埋我冇留低player既data，所以delete左我就幫手追唔返嫁啦
2. 係呀，個地城會reset

唔係好明幾時先會用緊近攻變遠攻 幾時先用緊遠攻變近攻

如果你用緊近攻武器, 攻擊力 <= 遠攻武器就會替換做遠攻

過咗第一關就unlock哂所有關... 搞到無野unlock就無動力玩
建議逐關逐關爆咗先unlock新一關

有創意喎

都幾有趣，可以keep住提人有咩技能會唔會好啲？
依家玩通常都係鳩行咁冇咩方向，好似少咗啲用腦成份

PUsh

LM

用tab玩要用電腦模式先show 到全畫面…

要幾多LV先過到?

玩得多 有d悶
同埋升lv 1000>2000>5000>10000
刷錢game

第二關 有次打完3隻怪 就要打王
焗死 扣完武 已經唔洗打王
無力感好大

非行動post 推乜春呀三毛狗

3lv + 3道具 盜賊

你條大陸仔 收嗲啦

好玩！支持！

之後果3關既難度差唔多，一次開哂3關係怕kick住會好氣餒
但之後會再係每1關完左再開新1關咁

D技能改成解鎖即永久BUFF會好D
反而可以SET到每招技可以ON同OFF仲好
以前玩過一隻動作GAME技能解鎖永久BUFF
咁先有過關成就感

另外人物同技能需要強化
人物升到LV5血量都係太低
一半技能數值唔夠高

多謝上面咁多位巴打意見，我會慢慢再研究參考
update左v0.3.0
1. 加左tutorial係quest
2. 依家會save 你最後揀既角色同技能，重開game唔駛再揀過
3. update左技能，加左 2 扣新既, update左
黑騎士頭盔: 如果角色本來係會死，唔會再生效，回復物品由 回1血 變 0血
金幣戰士: 額外加攻擊力由 1 變 2，但唔會再可以超過最大攻擊力

希望大家有意見再分享，我再慢慢改善

試咗tutorial
如果用電腦玩 每個對話都要禁個箭嘴有d煩 可以試下係右下角有個掣係next

另外想問下打小怪對boss嘅攻力減數formula有無得透明少少
唔知點決定打細怪定唔打

減boss hp數大約係細怪血量既一半
boss血量大約都係15至30咁上下
打2，3隻怪應該已經可以manage到boss

就咁玩左十分鐘左右
1.打怪沒用 不會有錢或增加能力或掉落對自己有加成的東西
所以必定選擇規避打怪路線

2.沒有隨機事件 變成想法非常單一地不損血有攻擊力的前題下打boss

3.過於簡單, 在沒有劇情 角色元素 音樂 所有跟畫面的加成下, 其樂趣100%源自玩法, 希望可以加強玩家在關卡裡的選擇得失衡量

當然玩左一陣唔知後面係度 但前面咁樣好難令人玩到後面 難得仲有人會自製地城game(唔算卡game) 加油!

打怪係會減弱boss血量
劇情其實係技能/怪物/地下城既簡介到講左，想好似dark soul咁俾想知道劇情既人自己發掘
但最後做到眼高手低，同未夠資訊量去演繹個故事

v0.4.0 update左 戰利品collection就增加攻略既動力
update左技能: 刺殺 / 火焰武器 / 急救藥 / 化學知識 / 吸魂劍

敵人血量同武器攻擊力唔成正比
有時仲會連續兩桁6隻1X體怪+王
過份左

其實點睇自己拎緊近同遠攻武器

介唔介意講下巴打卡左係邊個位?
用緊咩角色同邊set 技能?

角色右上角既icon如果係劍就係近攻
如果係槍就係遠攻

鷹戰士LV5

打蠻族已經唔掂
問題係後面D怪郁D就1X生命以上
攻擊力唔可以疊上去完全係避怪運GAME
好似見過第三關隻野3X血
滿血滿攻都照死

巴打可以試下我依set
鷹戰 4lv 岩岩10次內過到1次
但都明白本身個難度curve突然加得太多
聽日可能都加一下個max攻擊力同hp
同埋可以用4個abilities

頭先又打左場,全能力滿依然去到蠻族3關BOSS被秒(冇CAP圖)
敵人太強了,自身人物唔夠檔

如果可以的話
技能格可以再多幾個
同專職技能加成

一入笑死

試左全部攻擊力/hp +1~2
lv 5 3技鷹戰 係蠻人頭2層幾乎唔駛用腦全部向前
90%時間都可以去到第4層
應該輕鬆左好多

再之後unlock既關就會keep返依家既難度
同角色開到7lv黎限制一下

唔得閒玩 不過都入黎支持下
樓主好有心機

v0.4.2
1. 技能
黑暗之道 : 如果角色前方沒有任何卡片，角色武器攻擊力將加倍。
平衡之力 (new): 如果角色獲得回復物品，會增加武器 1 點攻擊力；如果角色獲得武器，會回復角色 1 點生命值。
2. 角色
全部hp同攻擊力cap都加左 1~2

問題又黎了
boss前一格3隻15血以上
根本冇咁多血同攻擊力捱招

如果前面一定要殺怪就輸左
有冇對策

原來20血15攻都會死
唔係應該我只剩1血?

呢一刻我想隔離有個洗牌掣按

蠻族 前面會扣會額外扣多1

左邊唔駛死
20+15-4-30 = 1
但有時運氣令到有必死既情況好似真係唔太好
行到某個位必死係ok，但都應該唔好好似岩岩上面咁9張都係怪

過左
跟住下關BOSS 3X血
滿晒屬性都要死

殺1隻怪會扣boss怪，扣既數大約係怪既一半hp
打2~3隻勁既怪應該可以boss應該得返十幾hp only

如果中線有弱怪 角色狀態又ok我通常都一定殺

原來呢關要打怪削BOSS
終於過左了

其實全部關都有依個機制

多謝巴打你玩左咁耐，有冇咩心得俾小弟再努力改進

我想技能格可以開多D
同埋技能可以有專職技
咁會多源化D

黎緊應該都係加多幾關為主
如果平衡ok就執返好啲細節，animation同整好啲gameplay

有個建議
而家人物上限值都係比較低
打小怪好容易就攻擊力歸0
同埋一定要綁死用武器珍藏家
感覺打小怪似打BOSS咁好有壓力
BOSS前都係怪基本上已GG
打完BOSS後獎勵改成關卡內永久+上限值

另外加多個盾系卡片落關卡
增加條防禦力數值落去
防禦力每1點可阻擋傷害1點

總體黎講係有少少唔夠爽快
以前玩過隻WWA式拼圖GAME可以過關買野升能力打寶疊加累積

雖然係H GAME
不過就算跳過所有H野都好好玩
都試過卡關要重新玩過
可以參考下

打王嗰陣前面冇卡武器都唔會double傷嘅裝左技都

黑暗之道成日唔發效果喎

本來隻game想做roguelike，所以唔想永久獎勵，但關卡內獎勵係ok
因為經驗值係加係玩家本身，好似咩時候應該揀邊條線會加通關率，
幾時殺怪，幾時要避怪又會加通關率，而唔係直接加stat。咁樣到最後通關既成功感會好大，因為玩家經過思考同練習，自己搵到個答案去通關

一開始直情冇分關，好似爬塔咁。但因為有時必死既情況太多，容錯太低所以先分關俾個checkpoint，令到死左都唔會太氣餒

綁死武器珍藏家其實都睇關同玩法
好似空間裂縫 + 光明火炬 = 每行一步都會回一點hp
剩係依2招加未加血既1 lv騎士都夠打平原了

卡片種類係黎緊都想加既野，可能都再諗諗，唔想太複雜又增加深度

要前面幾格都一張卡都冇

推有創意嘅人

前面幾格都冇？咁打大佬咪一定發唔到？

有個大問題
打高難度關卡後幾關BOSS前3隻高血怪
現時人物數值上限同技能都無對策可以做
即係運氣GAME,呢個大問題要諗下點防卡手
我就諗過用儲氣棒開大絕之類(每行一格加儲氣值)
儲滿開大絕,而每個職業都有唔同招式
增加可能性

每一層boss頭2次都冇，最後一次boss就有

主動技能其實都想整
你講既每行一步儲氣出大技其實係好好既idea
但要加既時間好長，等再下一個patch先整

反而boss前3張都係怪
應該真係要改一下，變成每一行同前後行都有個check怪數目既rules

幾好玩 玩咗一層 轉頭再玩

唔錯, 好有潛力

冇save架？今日開返乜都冇哂

你有可能COOKIE SET左一段時間內刪除
SET返做永久SAVE

試下先！！！G持

巴打好波 萬分佩服
想問你係點學整 用乜program?
交經驗分享 都想學

升人升第二次要1000蚊,第三次要5000,第四次要10000
但每次能力值加乘都係1,倒不如點晒skill
建議一係固定2000蚊一級
一係越升得高能力加得越多,升LV2加兩點,升LV3加三點

boss前一隻派兵都要留意下
騎士計,22血+16攻,連埋加boss+4 skill即係最多打40血
但有時你前面隻王30血,前面果隻15血,就算配埋果個燒後面既技都打唔死

多謝
用 react js 整，但其實唔係好好用，只係想學多啲react js先用

打怪會扣下一次boss出現時既血量
如果boss一出現時30幾血應該係巴打你一隻怪都冇打過

但必死情況有時係會發生，觀察多一陣再加rules

V0.5.0
技能:
金屬手套 / 惡魔之手 buff左
黑暗之主 fix左

角色:
多左一隻: 機械傳教士
手持著高科技的長杖，使所有武器都變為遠程武器。

個技能機制改左sequence
會行左角色passive effect 先，先到技能前置effect

有咩意見 / bug 絕對歡迎

我一直想整卡game 不過學C# 學學吓又冇咗方向
所以好欣賞巴打

係,就係想keep住戰鬥力,盡可能唔打既就唔打
關我過晒,不過係靠不停輸輸到final boss前面唔係怪先打得贏

新角遠攻果陣,武器高過隻怪都會爆,係咪正常架?

巴打多謝你玩哂
你既玩法都係其中一個可行既玩法
想問下邊set 技同角色?

全部遠攻武器都係一次性

我係騎士配金幣戰士+刺殺+武器珍藏家
唔洗打盡量唔打
如果打完就立即食一把武器,再慢慢食藥+向同食錢加傷
武器珍藏家係必要,我個玩法唔疊傷好難打boss

本來依種玩法係design俾盜賊
滿攻14 + 盜賊passive 5 + 4刺殺 + 18血 = 41，
最好彩既情況應該可以完全唔打怪 一下秒boss
然後加埋急救藥同空間裂縫黎增加生存力

騎士攻擊同hp多過盜賊 4，safe過盜賊太多

武器珍藏家好似加5真係太多，下次可能加4算，或者加超高攻既武器同多血怪既關

我開頭就係用盜賊,但發現boss好多時右邊係吉,發動唔到passive
又要咁岩boss右邊係非怪卡
既然都係要撞boss前邊唔係怪,咁我用騎士撞就唔洗發慮發動passive既問題

我建議係武器,傷害果方面調整少少,好老實講,到尾boss果度運氣大於一切

我覺得似BUG
無論幾攻都好
打怪武器即消失

反而攻擊力上限可以加大啲
加5加4分別唔大

巴打打哂咁多關未呀

盜賊risk真係太大
passive右邊打boss變7攻先

支持，另外建議樓主可以玩下Buriedbornes，你應該會拎到好多靈感。

睇啲技能都feel好多靈感

我覺得改到左右兩邊會爽D
因為盜賊數值低得滯
敵人又太高血量
再唔係就加個迴避俾盜賊有機會唔扣血

玩緊 幾好玩

好勁